---
stage: Package
group: Package
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# 软件包库 **(BASIC ALL)**

<!--
> [Moved](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/221259) from GitLab Premium to GitLab Free in 13.3.
-->

使用 GitLab 软件包库，您可以将极狐GitLab 用作各种[支持的包管理器](#支持的软件包管理器)的私有或公开库。
您可以发布和共享包，这些包可以作为下游项目的依赖项使用。

<!--
## 软件包工作流

Learn how to use the GitLab Package Registry to build your own custom package workflow:

- [Use a project as a package registry](../workflows/project_registry.md)
  to publish all of your packages to one project.

- Publish multiple different packages from one [monorepo project](../workflows/working_with_monorepos.md).
-->


## 查看软件包

您可以查看项目或群组的软件包。

1. 进入项目或群组。
1. 进入 **软件包和镜像库 > 软件包库**。

您可以在此页面上搜索、排序和过滤包。您可以通过从浏览器复制和粘贴 URL 来共享您的搜索结果。

您还可以找到用于配置包管理器或安装特定软件包的有用代码片段。

当您查看群组中的软件包时：

- 显示发布到群组的所有项目。
- 仅显示您可以访问的项目。
- 如果项目是私有的，或者您不是该项目的成员，则不会显示。

<!--
有关如何创建和上传软件包的信息，请查看您的包类型的 GitLab 文档。
-->

<a id="authenticate-with-the-registry"></a>

## 身份验证

身份验证取决于正在使用的包管理器。有关更多信息，请参阅有关您要使用的特定包格式的文档。

对于大多数包类型，以下凭证类型是有效的：

- [个人访问令牌](../../profile/personal_access_tokens.md)：使用您的用户权限进行身份验证。适合个人和本地使用软件包库。
- 项目部署令牌：允许访问项目中的所有包。适合向许多用户授予和撤销项目访问权限。
- 群组部署令牌：允许访问群组及其子组中的所有包。适合授予和撤销对用户集的大量包的访问权限。
- [作业令牌](../../../ci/jobs/ci_job_token.md)：允许运行流水线的用户访问运行作业的项目中的包。可以配置对其他外部项目的访问。

## 使用 GitLab CI/CD 构建包

您可以使用 [GitLab CI/CD](../../../ci/index.md) 来构建包。
对于 Maven、NuGet、npm、Conan、Helm 和 PyPI 包以及 Composer 依赖项，您可以使用 `CI_JOB_TOKEN` 向极狐GitLab 进行身份验证。

您可以用来开始的 CI/CD 模板位于[此仓库](https://jihulab.com/gitlab-cn/gitlab/-/tree/master/lib/gitlab/ci/templates)中。

<!--
了解有关将 GitLab 软件包库与 CI/CD 结合使用的更多信息：

- [Composer](../composer_repository/index.md#publish-a-composer-package-by-using-cicd)
- [Conan](../conan_repository/index.md#publish-a-conan-package-by-using-cicd)
- [Generic](../generic_packages/index.md#publish-a-generic-package-by-using-cicd)
- [Maven](../maven_repository/index.md#create-maven-packages-with-gitlab-cicd)
- [npm](../npm_registry/index.md#publish-an-npm-package-by-using-cicd)
- [NuGet](../nuget_repository/index.md#publish-a-nuget-package-by-using-cicd)
- [PyPI](../pypi_repository/index.md#authenticate-with-a-ci-job-token)
- [RubyGems](../rubygems_registry/index.md#authenticate-with-a-ci-job-token)
-->

如果使用 CI/CD 构建包，查看包详情时会显示扩展活动信息：

![Package CI/CD activity](img/package_activity_v12_10.png)

您可以查看发布包的流水线，以及触发它的提交和用户。但是，历史记录仅限于给定包的五次更新。

<a id="reduce-storage-usage"></a>

## 减少存储使用

有关减少软件包库存储使用的信息，请参阅[减少软件包库存储使用](reduce_package_registry_storage.md)。

## 禁用软件包库

软件包库自动启用。

如果您使用的是私有化部署实例，您的管理员可以从侧栏中删除菜单项 **软件包和镜像库**。<!--有关详细信息，请参阅 [管理文档](../../../administration/packages/index.md)。-->

您还可以专门为您的项目删除软件包库：

1. 在您的项目中，转到 **设置 > 通用**。
1. 展开 **可见性、项目功能、权限** 部分并禁用 **软件包** 功能。
1. 单击 **保存修改**。

**软件包和镜像库 > 软件包库** 条目从侧边栏中删除。

## 软件包库可见性权限

项目级权限决定下载、推送或删除包等操作。

软件包库的可见性独立于仓库，无法通过项目设置进行控制。例如，如果您有一个公开项目并将仓库可见性设置为**仅项目成员**，则软件包库是公开的。但是，禁用软件包库会禁用所有软件包库操作。

<!--
[GitLab-#329253](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/329253)
proposes adding the ability to control Package Registry visibility from the UI.  
-->

|                      |                       | 匿名<br/>(互联网上的任何人) | Guest | Reporter, Developer, Maintainer, Owner |
| -------------------- | --------------------- | --------- | ----- | ------------------------------------------ |
| 启用软件包库的公开项目 | 查看软件包库 <br/> 以及拉取包 | Yes       | Yes   | Yes      |
| 启用软件包库的内部项目 | 查看软件包库 <br/> 以及拉取包 | No       | Yes   | Yes      |
| 启用软件包库的私有项目 | 查看软件包库 <br/> 以及拉取包 | No        | No    | Yes      |
| 禁用软件包库的任何项目 | 软件包库上的所有操作 | No | No | No |


## 支持的软件包管理器

WARNING:
并非所有包管理器格式都可以用于生产。要查看每种格式的状态，请参阅表格的 **状态** 列。

软件包库支持以下格式：

| 软件包类型 | GitLab 版本 | 状态 |
| ------------ | -------------- |------- |
| Maven | 11.3+ | GA |
| npm | 11.7+ | GA |
| NuGet | 12.8+ | GA |
| PyPI | 12.10+ | GA |
| Generic packages | 13.5+ | GA |
| Composer | 13.2+ | Beta |
| Conan | 12.6+ | Beta |
| Helm | 14.1+ | Beta |
| Debian | 14.2+ | Alpha |
| Go | 13.1+ | Alpha |
| Ruby gems | 13.10+ | Alpha |

状态说明：

- Alpha：在功能标志后面，不受官方支持。
- 测试版：可能会存在阻止使用的几个已知问题。
- GA（通用）：准备好以任何规模用于生产。

<!--
You can also use the [API](../../../api/packages.md) to administer the Package Registry.
-->

<!--
## Accepting contributions

This table lists unsupported package manager formats that we are accepting contributions for.
Consider contributing to GitLab. This [development documentation](../../../development/packages.md)
guides you through the process.
-->

<!-- vale gitlab.Spelling = NO -->

<!--
| Format | Status |
| ------ | ------ |
| Chef      | [#36889](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/36889) |
| CocoaPods | [#36890](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/36890) |
| Conda     | [#36891](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/36891) |
| CRAN      | [#36892](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/36892) |
| Opkg      | [#36894](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/36894) |
| P2        | [#36895](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/36895) |
| Puppet    | [#36897](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/36897) |
| RPM       | [#5932](https://gitlab.com/groups/gitlab-org/-/epics/5128)    |
| SBT       | [#36898](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/36898) |
| Swift     | [#12233](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/12233) |
| Vagrant   | [#36899](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/36899) |
-->

<!-- vale gitlab.Spelling = YES -->
